有啲所謂形容詞其實形容唔到想表達嘅嘢

黑蚊蚊有幾黑
黃gum gum有幾黃
青bi bi有幾青
戇鳩鳩又有幾戇(定幾鳩 )
成日講但其實唔知點解會咁講
歡迎大家繼續提出討論

顏色通常會specific啲
灰黑/烏黑/漆黑
檸檬黃/香蕉黃
碧綠/草綠/橄欖綠

戇鳩就難啲 因為冇統一標準

咁如果聲呢？
好似靜鷹鷹咁

母雷公有幾遠
老蓮有幾大